Цикл forEach предназначен для перебора элементов коллекции или массива, работает следующим образом, входит в цикл, начинает с первого элемента массива выбирается и присваивается переменной, которая используется в качестве итератора, таким образом перебираеются все элементы из массива и цикл завершается, когда будут пересмотрены все элементы массива (коллекции).
